<<<<<<< HEAD
\section{Reproducibilidad}

\subsection{Entorno}

Dependencias base en \texttt{requirements.txt}: \texttt{pandas}, \texttt{numpy}, \texttt{pillow}, \texttt{tqdm}, \texttt{requests}, \texttt{hydra-core}, \texttt{torch}, \texttt{torchvision}.

Dependencias adicionales usadas por pipelines avanzados:
\begin{itemize}
  \item \texttt{open\_clip\_torch} (entrenamiento/inferencia OpenCLIP).
  \item \texttt{ultralyticsplus} (deteccion YOLO clothing).
  \item \texttt{faiss} (opcional, aceleracion de busqueda en \texttt{src.new\_infer.py}).
\end{itemize}

\subsection{Determinismo}

El codigo fija semillas de \texttt{random}, \texttt{numpy} y \texttt{torch}. \texttt{offline\_augment.py} usa semillas estables por hash de \texttt{asset\_id}+indice, permitiendo regenerar exactamente las mismas vistas sinteticas.

\subsection{Configuracion Hydra}

Se centraliza en:
\begin{itemize}
  \item \texttt{config/config.yaml}: hiperparametros de train/infer.
  \item \texttt{config/files/file.yaml}: rutas de datos/imagenes/cache.
\end{itemize}

Los runs Hydra crean directorios de salida trazables por fecha/hora para comparar experimentos.

\subsection{Precondicion de Entrenamiento}

El entrypoint \texttt{src.train.py} apunta por defecto a \texttt{data/product\_dataset\_with\_gender.csv}; por tanto, para reproducir train completo es necesario ejecutar antes \texttt{python src/utils/add\_gender.py}.

\subsection{Contrato de Entrega}

El CSV final usa columnas:
=======
\section{Reproducibility}

\subsection{Environment}

Base dependencies are listed in \texttt{requirements.txt}: \texttt{pandas}, \texttt{numpy}, \texttt{pillow}, \texttt{tqdm}, \texttt{requests}, \texttt{hydra-core}, \texttt{torch}, and \texttt{torchvision}. Additional runtime packages required by advanced features are:
\begin{itemize}
  \item \texttt{open\_clip\_torch} for the OpenCLIP backend.
  \item \texttt{ultralyticsplus} for bundle clothing detection.
\end{itemize}

\subsection{Determinism Controls}

The code explicitly sets random seeds (\texttt{random}, \texttt{numpy}, \texttt{torch}). Offline augmentation uses stable hash-based seeds per asset and augmentation index. This enables repeatable preprocessing and consistent training behavior under fixed configuration.

\subsection{Hydra Configuration}

Configuration is split into:
\begin{itemize}
  \item \texttt{config/config.yaml}: training and inference parameters.
  \item \texttt{config/files/file.yaml}: dataset/image/cache paths.
\end{itemize}

Hydra output directories store run-specific artifacts, making experiments traceable without manual path bookkeeping.

\subsection{Submission Contract}

The final CSV must contain:
>>>>>>> e9d5d43845f1bcb17b1a4f5c33b124b3b6907bf4
\begin{itemize}
  \item \texttt{bundle\_asset\_id}
  \item \texttt{product\_asset\_id}
\end{itemize}
<<<<<<< HEAD

La evaluacion considera el orden de ranking y hasta 15 predicciones por bundle.
=======
with up to 15 rows per bundle, sorted by model confidence.
>>>>>>> e9d5d43845f1bcb17b1a4f5c33b124b3b6907bf4
